任天堂Switch被破解！電話模擬器配支那製專用掣 任玩逾80款遊戲！！

Android 系統雖然與 iOS 系統的發展型態不太一樣，但它憑藉著強大的開放優勢，使得許多千奇百怪的手機軟體都能在上面出現。就拿遊戲機模擬器來說，從古早的紅白機、超任到最近的 PSP、3DS ，來自各地的開發者為這個系統推出了許多好用方便的模擬器。不過不是每個模擬器作者都是與人為善的。最近有個號稱能在 Android 系統下模擬 Nintendo Switch 的模擬器「Egg NS」問世了。這個模擬器作者宣稱開發者都是美國人，卻在模擬器內設下了必須使用某個中國廠牌的仿 Switch 手把使用的限制。換句話說，雖然模擬器本身標榜免費，但綁定的手把可是要錢的。你得先花錢買了指定的手把來與手機連接，才能運作這個模擬器：

這個號稱第一個在 Android 系統上推出的 Switch 模擬器名叫 Egg NS，或者稱呼全名為 Egg NS emulator。它並未在 Google Play Store 裡面上架，而是開發者自己宣傳。軟體本身需透過開發者提供的官網來找到下載連結。下載到手機後會找到一個被命名為 ns_v1.0.2.apk 的檔案。只要將這個檔案安裝到手機中。理論上就可以開始使用。不過，該軟體本身雖然供人免費下載安裝，卻設下了一個強迫推銷特定手把的規則。若手機並未與指定手把配對連線，模擬器就會跳出錯誤訊息，並不允許使用者去執行它：

程式碼疑有剽竊嫌疑，令許多玩家心生疑慮

一位名為 ByLaws 的 GBATemp 論壇網友在該網路論壇上發表了許多關於這個 Egg NS 模擬器的研究。他發現。雖然作者稱這個模擬器是由被命名為 NXTeam Studios 的組織於美國開發，但 ByLaws 網友卻發現這個模擬器卻內含許多抄襲自電腦版 Switch 模擬器「yuzu」的原始碼。令人在意的是，yuzu 模擬器雖然是根據 GPLv2 授權，讓一般人可參考其原始碼並提出改進。但 Egg NS 卻並未公開原始碼，一般人無從得知 Egg NS 是否還隱藏其他的陷阱或限制。另外，也有網友指出該軟體抄襲了另款以 3DS 模擬為主打的模擬器 Citra 的原始碼：
08
▲yuzu 是一款開發中的 Nintendo Switch 模擬器，目前針對 Windows 與 Linux 系統推出（圖片翻攝自網路）
另一個疑點，在於這個模擬器必須搭配一款叫做 GameSir X2 的仿 Switch 設計的 Android 手把使用，不搭配還不能啟動。這個手把在中國又叫做小雞手柄 X2，是一款要價人民幣 499 元的商品。換句話說，模擬器本身可能不需要付費，但為了這個綁定的手把，玩家勢必要付出約新台幣 2,137 元的代價去購買這個可能只適用於這款模擬器的手把。這使得很多遊戲高手的心裡敲響了警鐘。這種變相付費的手法，總覺得各方面看起來都不對勁：

隨然型號叫 GameSir X2，但它實際上就是中國蓋世小雞所推出的仿 Switch 設計的遊戲手把（圖片來源）
筆者稍微研究了一下這款 GameSir X2 遊戲手把。發現在官方介紹中就提到他支援一款名叫 Egg NS 的模擬器，而且還親暱的將這個模擬器取了個中文名稱，叫「蛋蛋模拟器」。這個名稱可以在許多中國的 App 下載網站裡看到，不過，因為這個名字跟另一款中國出品休閒遊戲撞名，因此通常下載網站還會多強調一下它是 Switch 模擬器的身份：

另外，網路上也有位名叫 Taki Udon 的 Youtuber 替這個模擬器拍片背書，他在影片中使用了 Realme X50 Pro 5G 手機搭配 GameSir X2 遊戲手把，開啟了像是《寶可夢 Let’s Go 皮卡丘》、《超級瑪利歐奧德賽》、《薩爾達傳說織夢島》、《寶可夢劍/盾》等著名 Nintendo Switch 平台遊戲。運作狀態看起來相當順暢。但由於用的是最新款的旗艦手機，也不免讓人意識到這款模擬器需求的處理器等級必定要很高。起碼準備個高通 Snapdragon 855/855+/865/865+ 等級的手機也不為過：

▲從影片中看起來的確很順暢，但前提是手機得用最強的來進行模擬，並且只能使用指定的手把
整體來說，這個「蛋蛋模似器」看起來疑點不少，且現階段未曾於 Google Play 上架，只能透過官網下載安裝（可選擇透過 Google Drive 或百度網盤下載），某些中國自有的 App 商店可能已經有這款模擬器。但使用上是否可用仍然令人懷疑，且強迫搭售一款價格不便宜的遊戲手把這點，也讓人懷疑這個「蛋」是不是「雞」的關係企業。不論如何，雖然看起來能在 Android 上玩到 Switch 模擬器很令人興奮。但 Egg NS 這個模擬器目前看來還是少碰為妙，以策安全啊。

支那仔做完賊扮係美國人

樓豬：

樓主部ps4炒成點

電腦一向都有模擬器

玩唔玩到架，驚玩玩下hang黑畫面無癮

有試片

破解有撚用
Pokemon mariokart splatoon呢啲冇連機根本冇野玩，動森之前咁hit都係靠社交

可以用嚟玩mario oddessy

隨時仲高fps過用switch玩

手機moon玩switch，仲慘過用pc yuzu

個制好貴, 重要有部 855 CPU 以上電話
買得呢類, 多數試個過程